點先知道上網慢係關乜野硬件事?

用緊有線1000m 寬頻
駁Router開WiFi

電話download得90mb/s 其實都算用到
但電腦得8-15mb/s 到底係咩事…

1000m正常下載speed tset應該有幾多?

點先知道咁慢係關邊part事?
係電腦 lan線 定Router問題?

關個moon事

識嘅就自己會解決唔會開post問，唔識嘅係度教完你都唔識搞唔識試，樓主不如問下有冇朋友識搞好過

電視有教
換過個mon同keyboard就會快 試下

唔係上網慢
係你睇野愈黎愈快

你先肯定兩樣嘢先

1，試試由 modem 直出電腦睇睇夠唔夠或過唔過 900m，唔夠就打去電訊管理局投訴，再要求有線立即完約或整到夠 900m畀你

2，如果直出夠 900m，就睇睇個 router 支唔支援 1000m，如果係 100m 就換機。

換keyboard會快啲

屌 笑死

明白 router係我買既爛貨 寫住1200mb

有線

咁你試試 modem 直出電腦試，肯定埋電腦個lan係唔係1000m，如果100m就試唔到。

另外想問你有線係新裝定裝咗好耐? 一直都係用 1000m?

有線裝左半年
我果到 今年先有光纖
就由pccw 100m轉左1000m

不過平時冇特別測網速 係啱啱買咗個4k tv發覺乜片都睇唔到測一測先知原來得20mb on9

之前半年喺屋企用wi-fi都只係睇youtube同埋睇連登

我今晚返去就試下modem直出電腦 正常1000m寬頻下載速度test係有900mb?

LAN 卡

漏咗講，睇埋個 router 有係 ac mode，假如你指你個router係平嘢或舊，可能唔會有 ac mode。

因為手機除非係5-6年前款，如果唔係一定有 ac，而你用緊部電腦就唔肯定會唔會有，如果行 a b c n mode 就會係你講個網速

應該會接近 800-900m

電腦係 Dell 7370
點都有AC 應該係仔廢Router累事

不過我今晚都會試下modem直出電腦因為有線都係信唔過

直出電腦試試，夠數可能先投訴再叫有線整或直接叫有線整

多謝你呀巴打
今晩試下有線係咪真係垃圾

利申問過我棟樓pccw定hkbn都冇光纖

我覺得你首先要肯定自己識分MB同Mb先

有咩分別

多口問問你4k電視係駁 lan定 wifi? 你住唐樓?

就算唔識分都唔會好似樓主咁 1000m 到手機就得 90mb......

電視盒連WiFi
有Lip搭…不過都算舊樓

er...真係唔知有分別

未好似啲usb手指標 32GB 係唔足 32gb 咁囉

16進制同10主制

1200AC下化？

哇大佬你唔識唔好9up啦

咁你講啦

MB=megabyte
Mb=megabit
1MB = 8 Mb

樓主究竟係90MB定90Mb
講清楚先有得討論落去

ok 係MB

直出電腦測先可以作準，前題部電腦lan係1000M+

所以話租router plan真係堅正，係唔適合電腦高手姐。。。

樓主就算你上網線沒問題，你仲要check你底板同條lan線有沒support到1000m,底板要check有沒gigalan呢樣野，有就代表support到1gb,同埋lan線係唔係cat5e或者cat6,如果confirm 2個條件都有正常1000mb上網dl speed去到800幾900

電腦向牆後 你用左ac. 穿唔到

轉返2.4 會好d掛

1200係呃人雙寬寫法

90MB/s咪720Mbps
其實差唔多？

1000MB電腦上網大約會有700-900Mb速度
Wifi要視乎router同接受裝置嘅配置
而要電腦及wifi 用盡的話hardware要滿足以下基本條件：
1. 1000Mb上網
2. router本身要support 1000Mb輸入，出入兩條Lan線都要Cat 5e以上
3. 電腦Lan卡要support 1000Mb
4. Wifi上網要用盡，最好有AC制式嘅router，就算有都唔會去到1000Mb，要視乎接收裝置嘅wifi card同接受天線，兩者都要係AC制式，例如我IPhone最多只去到300Mb，但新D嘅電話可以再快D
5. 視乎Lan線長度，我router到電腦10米都無問題，據聞1000Mb係100米以內都得！

個個po都見到你嘅
你夠竟做啲咩可以咁得閒

ISP俾你條線一定係用Mbps去計
咁1000Mb都係得125MB/s
再要經router出
有90MB/s仲想點

睇到第一句 有線
完

電腦係咪行得100Mbps先得10MB/s？
我估係啲lan線/lan卡出事

測左有幾多Mbps先

有600-700Mbps都叫合格,如果得70-80Mbps可能係你local有野limit/唔support 1000Mbps

如果test出黎係100Mbps以下, Download野得10MB/s係正常

btw 電話Download野有90MB/s 其實已經差唔多用盡1000m

係大B嘅話我又想問邊部router同手機可以上到90MB

原來個router得100m
諗住買個router就得 點知我modem插lan線直出電腦都係唔夠100 到底做乜9

咩底板?